簡介二戰德國將領

二戰除左改變世界格局之外，仲孕育左唔少傑出軍事將領，其中德軍係戰爭前期更加係所向無敵，德國將領出色既指揮能力，得到左唔少敵對將領認同，小弟才疏學淺，如果有講錯，還望巴打指正，唔好屌咁大力

1. Erich von Manstein 曼斯坦因

德國陸軍元帥，「三大名將」之一，甚至稱佢為二戰其中一個最出色既將領都不為過，有「閃電伯爵」既稱號，天才軍事家，提出研發突擊炮

1940年憑入侵法國既「曼斯坦因計劃」一戰成名，計劃以集中裝甲部隊穿越阿登山區，從後包圍英法聯軍主力，要知道盟軍無論係人數、坦克數量以至坦克質素，都係領先德軍，結果令號稱「歐陸第一強國」既法國極速潰敗，但並無為曼斯坦因帶黎相應既榮耀

1941年巴巴羅薩行動，曼斯坦因隸屬於北方集團軍，向列寧格勒進攻，後黎接任第11集團軍司令，進攻克里米亞半島，擊敗3倍以上既蘇軍，翌年獲升為陸軍元帥 ，之後又被派去圍攻列寧格勒。1942年未，曼斯坦因接任南方集團軍司令，趕去史達林格勒救援被包圍既第6軍團，雖然行動失敗，但令南面高加索地區既A集團軍順利撤退。

1943年初，佢多次成功阻止蘇軍推進，並係7月發動史詩級既庫斯克合戰，但同時因為西方盟軍登陸意大利，被迫抽調部隊支援，結果8月蘇軍發動大規模反攻而落敗，自此曼斯坦因覺得應該保存有生力量，多次向希特拉要求比德軍撤退，並曾多次因戰略問題同希特拉爭論，最終1944年3月尾被免職

如果有巴打想知更多有關曼斯坦因既資料，可以睇佢既戰後回憶錄「失去的勝利」

有興趣聽其他既我繼續講

留名

有興趣

留明

lm

留名學嘢

strong post leave name

LM

有興趣，麻煩繼續講
正皮留名

留名

其實阿登山條路難唔難行，上網睇盟軍係0防守咁滯

提出研發突擊炮果個唔係古德林咩

難行到仆街
果度咁大地區都得三條路可以行你就知
之後突出部戰役德軍諗住用同一條橋打美國佬
美國佬一炸阿登d車係入面就jam實晒

Lm

2. Heinz Wilhelm Guderian 古德里安

陸軍上將，裝甲戰專家，「三大名將」之一，係第一個將「閃擊戰」理論投入實戰既人，人稱「閃擊戰之父」、「德國裝甲兵之父」，憑住佢既裝甲突擊理論戰無不勝，震撼西方國家，「世界裝甲第一將」當之無愧，戰前已經有唔少對裝甲運用既理論同著作

1939年，古德里安擔任第19裝甲軍軍長，作方北方軍團既先鋒，將「閃擊戰」既威力展現世人。1940年5月，古德里安再做先鋒，率領第19裝甲軍，用左兩日穿越阿登山區110公里既地帶，英法盟軍睇到眼都凸埋，6 日內殺入400幾公里，抵達大西洋沿岸，創下現代戰爭史上最快進攻速度，將法國北部既盟軍主力包圍，期間部隊為左趕路，更加以擴音器同沿路既盟軍士兵講：「我無時間俘虜你地，自己放低武器離開馬路，唔好阻住我條路 」

1941年6月22日巴巴羅薩行動展開，古德里安隸屬中央集團軍，率領第2裝甲軍團向莫斯科進攻，7月11日佔領白俄羅斯全境，7月16日攻佔莫斯科前最後既門戶—斯摩棱斯克，但係呢個時候，希特拉下令古德里安應該先南下支援南方集團軍攻佔基輔，理由係基輔係蘇聯最大既糧倉，中央集團軍亦應該停止進攻，直至攻佔基輔，古德里安強烈反對，佢覺得必須要係冬天前攻佔莫斯科，亦都要將莫斯科列做首要目標，但希特拉心意已決

9月初，古德里安南下支援，26日攻佔基輔，10月重返中央集團軍，並向莫斯科大規模推進，但莫斯科已經趁過去兩個月既時間，建立左大量防禦工事，並由西伯利亞調黎精銳部隊(蘇聯間諜確認左日本唔會向北進攻)，協防莫斯科，加埋冬天來臨同大雨，裝甲部隊推進緩慢，而且損失慘重，蘇軍12月反攻，德軍兵敗莫斯科城下，無耐古德里安就被希特拉撤職(搵人祭旗)，調返去候命，自此就由戰爭前線退落黎

1943年出任裝甲兵總監，負責生產、訓練、整編裝甲部隊等既工作，曾經反對發動庫斯克會戰，戰爭後期因多次同希特拉因戰術同戰略等有分歧，最終1945年3月被免職

更詳細資料可以睇戰後回憶錄「一個士兵的回憶」

期間部隊為左趕路，更加以擴音器同沿路既盟軍士兵講：「我無時間俘虜你地，自己放低武器離開馬路，唔好阻住我條路 」

難呀巴打，盟軍原本估計德軍無辦法穿越，所以部署兵力少之又少，連馬其諾防線亦都無興建到呢區，設計既時候都預計唔可能穿過到阿登山區，德國就睇中呢一點，集中裝甲力量係呢到突破

突擊炮最初既草擬計劃係由曼斯坦因提出既

希特拉真係 好地地做政治家穩定軍心果啲咪夠，打仗唔撚識又指指點點

古德里安升唔到元帥都幾慘

才疏學淺，只係識隆美爾

爸打講多啲

之後到沙漠之狐？
佢算係比較有爭議既人之一

利申以前睇左2x次佢個本戰時文件...

留名支持

又要掃盲
蘇聯從來無抽調西伯利亞部隊過嚟莫斯科
就地強徵就得

正解 蘇聯雖然同日本簽左互不侵犯 但佢一刻都冇放鬆過東面防禦 大部分守moscow軍隊都係原本預備軍黎 真係玩人海玩毅力黎硬撼已經凍到啲機油結晒冰郁唔到既德軍

所以德國嘅將領條件真係得天獨厚 係希特拉自己柒咗唔肯聽意見

咁成個二戰歐洲戰場，西伯利亞軍有冇參與過

留名學野

冇

之前睇downfall有爬過下

好有興趣 各位繼續

等睇隆美爾

隆美爾勁似磁力王

反而想有人講下英，蘇，法

前兩個好多時都係講蒙哥馬利/朱可夫這幾個， 想知這兩國其他既勁人

法國真係想知在北非至搶番巴黎時，有無名將/勁人出過

3. Erwin Johannes Eugen Rommel 隆美爾

陸軍元帥，大名鼎鼎既「沙漠之狐」，「三大名將」之一，帶領軸心國橫掃北非戰場，裝甲戰專家，善長機動戰，英國首相邱吉爾曾經評價隆美爾「一位大膽熟練既對手，一位偉大既將軍」

1940年入侵法國既行動，隆美爾擔任第7裝甲師師長，以高速深入法國，俘虜左唔少裝備同物資，其速度之快，第7裝甲師甚至被稱為「幽靈師」，其後因為位置過於深入，被上司下令停止進攻，但隆美爾認為，停止進攻會大大減低閃擊戰既效果，唔應該比敵人有喘息機會，最後無視上司命令，繼續進攻，事件引起軍中對隆美爾既爭議，但納粹黨就打算搵佢做宣傳人物，將佢打造成民族英雄，甚至搵佢拍電影

1941年擔任德國非洲軍軍長，並派獲北非支援意大利，後者係1940年9月進攻埃及，結果12月被英軍反攻到自己地頭既利比亞 隆美爾上任兩個月內就扭轉左北非既戰局，要知道佢最初只係得兩個師既兵力，面對佔盡海空、補給壓倒性優勢既英軍，佢充分利用沙漠地形、氣候、靈活用兵，經常「人少蝦人多」，曾係「簡短作戰」同「戰斧行動」兩度擊敗來犯既英軍，亦多次唔理上頭指令而發動進攻，因為佢認為機會唔會等人，等上頭傾得黎我都打完 ，唔可以比敵人有喘息空間

1942年初，德軍得到增援，而且係空軍支援下，補給既情況得以改善(之前一直被英國空襲補給船)，令人敬佩既地方係，隆美爾拒絕希特拉殺害戰俘既命令。6月既加查拉戰役得到決定性既勝利後，隆美爾獲升為陸軍元帥，成為德國史上最年輕既陸軍元帥外，更係3年內由少將升做元帥，亦係史無前例，「沙漠之狐」既名聲遠弓

當時係美國，隆美爾既知名度僅次希特拉，成為第二高既德國人，英軍亦再次換帥，新既指揮官係佢一生難忘既對手—蒙哥馬利元帥。7月，即使先前德軍損失大，隆美爾都堅持發動第一次阿拉曼戰役，但戰局拉鋸，英軍仍然控制埃及，德軍既補給亦拉得太長，加上盟軍空襲不斷，係第二次阿拉曼戰役落敗，但希特拉命令隆美爾要堅守，結果軸心國軍隊受到毀滅性打擊。11月，英美盟軍係西面登陸，隆美爾受到兩面夾擊，隆美爾向希特拉要求撤出北非，希特拉拒絕，翌年3月被調返德國，最終北非既德義聯軍係5月投降

1943年11月，隆美爾出任B集團軍司令，興建大西洋壁壘。1944年7月被倦入刺殺希特拉既行動，事敗後，希特拉因為佢既名聲，比佢自殺以保護家人，事後為佢舉行國葬

而世人對隆美爾既評價都不一，有人覺得佢純粹係戰術專家，又有人覺得因為北非英軍太弱，又有人覺得佢只係德國打造出黎既英雄人物，但無論點都好，的確係北非既絕對劣勢下多次擊敗英軍，其傳奇色彩連盟軍將領都認同

隆美爾補圖

多謝巴打指正，我見好史料都話蘇聯抽調左部分既西伯利亞部隊守莫斯科，可唔可以講多啲情況究竟係點

德國當年到咁上下就要做好防守工事，
版圖唔應該再擴大落去。

英國陸軍比較出名既有亞歷山大、韋維爾(北非輸比隆美爾)、奧金萊克(北非輸比隆美爾)，空軍有波特爾同道丁(不列癲空戰指揮官)，海軍有蒙巴頓

蘇聯有羅科索夫斯基(同朱可夫齊名)、科涅夫、華西列夫斯基、鐵木辛哥等等

法國有塔西尼、魏剛同甘未林

但小弟對佢地都無咩研究 知道既巴打可以補充下

之前睇YouTube Great War個channel講
隆美爾係一戰已經有啲名聲
係西線嗰時下令推進
但係班唔聽令
跟住佢捉咗個排

美帝嘅巴頓將軍同隆美爾有無交過手？

二戰出得名既德國將軍係咪都唔係納粹黨、SS
好似大部分都屬於國防軍

題外話
仿間流傳有所謂 manstein matrix
話係 Erich von Manstein 揀手下 officer 既基本準則
(亦都有傳其實係源自老毛奇 當然亦都好有可能係偽託)

anyway 呢個 matrix 好撚有道理
留意下公司同事
最大破壞力往往係又蠢又勤力既人
根據 Erich von Manstein 既揀選原則
呢D officer 係要即炒
反而又蠢又懶既可以係緊密 supervise 之下發揮作用

所以做人蠢唔緊要 千祈唔好勤力

唔好on9
蠢但係勤力 緊係安排d systematic既工作比佢
又蠢又懶 先係即炒

就地強徵個班兵同初期德軍戰力差好遠。。加埋NKVD係後面督戰都無用啦

不過真係輸德總參謀部唔重新估算折損後兵力繼續推進既成功可能性。。車無防凍液，人無防寒裝備。。

都有道理
蠢又勤力，其實係話蠢得嚟又唔覺自己蠢，想表現下但仆街之餘仲要累人

唔係講笑，我公司有個高級經理就係咁，做嘢多鳩餘，累到其他人做多左嘢
sorry off topic
支持樓主 介紹多啲

4. Hermann Wilhelm Göring 戈林

空軍元帥，德國空軍總司令，同希特拉關係曖昧密切，被後者視為接班人，納粹第二號人物，綽號「肥佬」

戈林係一戰中著名既「王牌飛行員」，亦係早期納粹黨第一批黨員之一，一直陪伴係希特拉左右 1923年跟隨希特拉參與「啤酒館政變」受傷，打嗎啡打上隱，先變左個肥佬，1935年，德國重組空軍，希特拉任命戈林為空軍總司令，戈林憑色誘希特拉佢既政治影響力得到左大量資源去擴軍，而且係獨立成軍，唔同其他國家航空編隊係隸屬於陸軍

1939年既波蘭戰役同1940入侵法國，德國空軍都展現出其對「閃擊戰」既重要性，迅速奪下制空權，加上猛烈轟炸，為地面部隊開路同空投補給，成為「閃擊戰」重要既組成部分，但當英法聯軍被圍困係敦克爾克既時候，戈林拍哂心口同希特拉保證，單靠空軍就可以消滅敵軍，引黎陸軍反對，最後超過30期盟軍撤退到英國，後來成為1944年反攻法國既主力之一 但希特拉仍然將戈林升做國家元帥(第一位亦係最後一位)

1940年德國發動不列顛空戰，最初戈林唔太熱衷，但佢相信單憑空軍就可以擊敗英國，可惜佢既空戰觀念停留係一戰，又輕視英國最新既發明品「雷達」，造成空軍不必要既損失，本來一直轟炸英國港口同機場，就係英國空軍幾乎崩潰之際，英軍突然轟炸柏林，希特拉一怒之下下令戈林對倫敦展開復仇式轟炸，戈林反對，並認為應先摧毀軍事目標，但希特拉堅持，結果比左機會皇家空軍喘息，倫敦既防空火力亦令德國空軍損失慘重

1941年巴巴羅薩行動，事前戈林多次反對入侵蘇聯，但最後都係服從希特拉，戈林既空軍再次奪得制空權，短時間內擊潰蘇聯空軍，好多飛機未起飛已經被摧毀，不斷轟炸城市、機場，協助陸軍極速深入內陸。1942年冬天，德國第6集團軍被圍困係史達林格勒，戈林又同希特拉保證，可以空投物資比第6軍團，於是希特拉放棄突圍既諗法，下令堅守，結果空軍每日投放既物資只有預期既3-4成，係物資不足下第6軍團投降，戈林既聲望受損

1943年，盟軍開始轟炸德國既戰略要地，德國空軍無辦法保護德國本土，戈林聲望進一步受損，亦失去希特拉既信任，自此戈林慢慢淡出軍政舞台，對國事愛理不理，開始過住奢華生活，1945年4月，戈林知道希特拉打算自殺，就打比希特拉講自己會接掌德國所有權力，希特拉覺得佢不忠，就將佢撤職同開除黨籍，戰後因為犯下多個戰爭同不人道罪行(有份幫手種族滅絕政策)，被判絞刑，但係執行前一晚自殺

敦克爾克 30期萬英法聯軍

打錯

希望各位有興趣既巴打們可以一齊討論或者補充下

元首留名

希特拉好執著佢所謂既「生存空間」，特別係東面既地方，少一忽土地都會死咁，所以成日唔比軍隊撤退 寧願死守，又覺得佢既將領唔明白戰爭經濟學，成日出手干預軍事決策

可以睇下佢本自傳「我的奮鬥」，我睇得唔多

我鍾意 Walter von Model，1942年中央集團軍靠佢頂左成個火星行動

防禦戰大師，我遲下都會寫

世征3 正呀巴打

出嚟做野未？

其他名將太過出名，我反而鍾意Model 夠低調，而且係靠自己努力由師長逐步升上元帥 最重要係佢 1942 屌打朱可天

而且Manstein Guderian 只係識打順風仗，44年德軍一冇優勢就打到成pat屎咁，相反 Model 每次處於劣勢都打得好靚，所以我欣賞佢多d

我覺得係佢地觀點唔同，始終1944年係東線既敗局已經無可避免，但希特拉邊到都話要死守，Manstein唔想繼續消耗兵力去守無咩義意既地區，先會不斷要求撤退，但Model比我既印象比較服從希特拉，自己又擅長打防禦戰

不過小弟覺得朱可夫有啲被高估左 唔知其他巴打點睇

manstein 只係識打順風波
史達林格勒德軍大敗
阻止紅軍連勝勢頭 收復哈爾科夫
咁都係順風波

個個靜係識打打打有乜用

佢先好

但巴打可以講下 小弟無研究

係咪有一個用紙坦克fake人自己有好多兵

成個德國係輸希特拉

高質post

巴打係咪講緊諾曼第登陸呀，當時盟軍為左誤導德國一個錯誤既登陸地點，專登整吹氣坦克部署係遠離原本既出發地點，等德國偵察個陣，以為盟軍會登陸另一個地方

有錯請指正

冇錯哈爾科夫的確係 manstein 生涯嘅頂峰
但我覺得德國過完庫爾斯克先係真正走下坡，而 Manstein 就真係43 44年愈打愈差，同期 model 打到好多靚嘅交換比出黎

唔小心send左幾次

戈培爾都可以講下
宣傳天才
另外山下奉文 山本都好勁

估唔到2戰德國會輸嘅主因係因為希特拉

暫時無打算講偏政治既人物，因為我認識唔深，巴打如果對佢有認識可以講下

山本五十六 山下奉文我就覺得還可以

德國有無希特拉2戰都一定輸架

可唔可以講下 沙漠之狐

可以啊 自己追post就睇到架啦

有本書叫隆美爾的戰時文件 講佢開波到死

點解唔提第3次哈爾科夫會戰,無左呢場仗德國佬連庫爾斯克都打唔成

Sorry 呀巴打，因為我諗住簡短啲介紹，戰役個方面講得未夠詳細

結論係曼斯坦因雖然係1943年春天，成功抵擋住蘇軍既猛烈反攻，但奈何德軍都損失慘重，更重要既係形成左庫斯克突出部，直接令德軍7月發起庫斯克會戰

himmler

鄧尼之呢

德國好多名將起於閃擊戰, 打巢西歐比希特拉錯覺以為德軍真係強到無敵
(無記錯攻陷法國前希特拉無諗過咁容易)
攪到之後亂咁落order又死都唔退

好睇 有無多D相關圖

但其實冇希特拉支持 唔會有裝甲部隊獨立作戰 唔會推行到閃擊戰 甚至唔會有法國戰役 希特拉唔係完全係個軍事白痴 佢自己都當過兵 一戰後又睇唔少軍事書籍 不過正正因為一戰嘅思維 後來先愈打愈保守 堅持要死守同起啲冇用嘅防線 另外有個講法係希魔自從1941年尾德軍首次打輸 希魔就預料已經唔可能贏到呢場戰爭 所以目標係拖時間 因為希魔決定退而求其次 目標係戰敗前殺盡猶太人 因為睇番時間點非常巧合 12月6日蘇聯反攻 12月11日向美國宣戰 1942年1月20日召開萬湖會議 尤其係德國根本冇義務跟隨日本向美國宣戰 正如日本冇因爲德國向蘇聯宣戰一樣

根據"戰敗者的觀點"一書,大部分德軍將領認同1941年希特勒發出既死守不退命令

曼陀菲爾

突出部之役戰果最大,南線以一個國民擲彈兵師(18VG),吊打美帝106師,幾乎將其全殲(106師3個團被全滅2個團)

有無巴打可以開post講下二戰有咩軍事計劃/作戰計劃係最大膽 最前瞻 失敗定成功或者無實現都可以講下
好似日本仔尤其多瘋狂同好有創意嘅作戰計劃

e.g.
偷襲珍珠港
MI作戰
神風特攻隊
本土決戰

利申:想睇但唔識

打ussr我始終覺元首考量既野無錯架
基輔呢個米倉係好緊要

收到確定情報話下一年蘇聯一定會舉國之力打德國 你地係德國打緊英國，但攻唔入英國，你地會點做？

5. Karl Rudolf Gerd von Rundstedt 倫德施泰特

陸軍元帥，二戰德國資歷最深既將領，德高望重既德國陸軍元老，受軍中將領敬佩，只係專注軍事，畢生對政治缺乏興趣

1939年初，倫德施泰特(下稱倫帥)因厭倦官場生活而請辭，曾經警告要避免二戰爆發，戰爭爆發既時候被重新征召服役，指揮南方集團軍入侵波蘭，1940年法國戰役，倫帥出任A集團軍總司令，當時佢既下屬曼斯坦因提出「曼斯坦因計劃」用黎取代原來既「黃色計劃」，倫帥同希特拉後來採用前者計劃，A集團軍由本來負責牽制盟軍，變為進攻主力，後來的「德國三大名將」曼斯坦因、古德里安、隆美爾當時都係佢既下屬，倫帥： 法國戰役後獲升為元帥，並係入侵英國本土既「海獅行動」擔當主力，後來計劃被無限期延期後，就負責興建大西洋沿岸同英倫海峽既防禦工事

1941年，倫帥出任南方集團軍司令，向基輔方向進攻，進攻雖然順暢，但推進既速度較中央集團軍慢，而且單靠南方集團軍無辦法攻下基輔(防守既蘇聯西南方面軍有超過70萬人)，於是就由中央集團軍調派古德里安既第2裝甲軍團支援，9月底攻下基輔，但就間接令德國失去左攻佔莫斯科既機會，1941年尾，倫帥繼續向南進攻，攻佔哈爾科夫，但佢意識到補給線拉得太長，加上德軍無配備冬天既裝備，要求暫時撤退，被希特拉拒絕，倫帥就以病請辭，臨走前已經預計德國會戰敗

1942年3月，倫帥被重申徵召，接任西線總司令，負責興建大西洋壁壘，但倫帥覺得大西洋壁壘只係自欺欺人既宣傳物，根本無辦法阻止德國戰敗，所以對壁壘持消極既態度，後來由隆美爾接手興建。1944年6月諾曼第登陸，倫帥求援但被拒絕，並批評空軍未有作支援，10日內已登陸既盟軍達100萬人，倫帥主張同盟軍和談，但希特拉拒絕，無耐就被希特拉撤銷職務，9月再被徵召西線總司令，雖然德軍係後來既「市場花園行動」勝出，但都無力阻止敗局，1945年3月再被免職

軍事家對倫帥既評論較為一般，好多時既戰術制定同指揮工作都交由既佢下屬負責，而唔係親自參與，但並唔代表佢無能，正正係佢甚少干涉下屬，一眾猛將先至可以真正發揮自己，係德軍入面一位最具傳統普魯士軍官典範既代表人物

想睇咩圖呀巴打

其實由細到大都唔係好明打法國嗰陣推得咁快，d補給維修傷兵可以點搞

死亡黑標個個人？

一係運返後面治療 掉低 就地埋 不過以佢地進軍速度 應該無理到

有無人答

Btw納粹啲軍服真係型撚到

呢個就係閃擊戰既弱點

傷兵會交比後續部隊處理，因為閃擊戰唔係單靠裝甲部隊完成，裝甲部隊開路，後方會有機械化部隊跟上，再黎係步兵，先形成到包圍圈，補給有時會靠空軍空投，唔係就要靠後方既補給，一但跟唔上，最前面既裝甲部隊就要停低等補給，但有好多將領都會無視呢個風險繼續進攻

Boss

其實當時德國同蘇聯都互相虎視眈眈，希特拉曾經講過，東面既土地係日耳曼民族所謂既「生存空間」，包括蘇聯在內，入侵蘇聯既意圖已經唔係秘密

當然史達林亦都唔係傻，意識到希特拉一直對共產主義既憎恨，甚至比德國更加早製定入侵德國既計劃，只係無預計到德國係未擊敗英國既情況下入侵蘇聯

應該唔係

von Luckner呢個奇人算唔算將領?

我覺得入侵蘇聯唔係問題 錯係錯在延遲左兩個月先入侵

而家睇返德國班將軍下場真係好sad
雖然軍事才華一流，好多理論都改變咗現代戰爭，但最後都係輸
永遠戰役贏嘅只係一時，國力生產力先係贏戰爭嘅重點，美國一參戰真係破壞平衡

無論係希特拉定史太林 甚至全世界 都知道德蘇只係暫時結盟 我的奮鬥入面都寫明希特拉佢並唔著眼於西擴 而係東擴 要將蘇聯嘅土地變成德國嘅殖民地 而且加上強烈嘅反共 最後亦係最重要一樣 係希魔版嘅種族主義入面 斯拉夫人只係高級過猶太人咁大把

點解冇人提日軍將領?
一個小島國,佔了大半個東亞

正
中學讀歷史冇教過依堆將軍

好難唔贏
成個東亞以至東南亞，最早現代化係佢，科技贏周邊國家(除咗露西亞)一個班，加埋痴撚線嘅武士道
除咗天然資源呢個缺點外，基本無得輸，攞埋東北三省之後基本上連呢樣都冇埋，奈何美國真係太屈
btw如果嗰陣時日本開發埋大慶油田，太平洋戰爭真係可能會遲幾年先完

希特拉事前係無同任何人明示或暗示會宣美國戰 甚至希特拉當初本身係想避免美國參戰 即使羅斯福係大西洋採取戰鬥行動 想挑釁希特拉反擊 希特拉都好理智咁唔作出任何反應 因為任何人都明白 向美國宣戰無疑係單方面邀請美國嚟打自己 有個有趣嘅事情係十一月攻勢開始停滯 然後希特拉係廿七號同丹麥外長會晤嘅時候講左句奇怪說話：「如果德意志民族不再強韌、不準備做出充分的犧牲、不願意為自己的生存流血的話，那麼就應該沉淪，被另外一個更強大的勢力所毀滅……。屆時我不會為德意志民族流下一滴眼淚。」然後十二月六日蘇軍反攻 十二月十一日向美國宣戰

講多啲戰線
太多有啲亂

露西亞都試過唔夠日本打
日露戰爭中,俄國輸左
歐美震驚

6. Karl Dönitz 鄧尼茨

海軍元帥，海軍總司令，「狼群戰術」創始人，同希特拉關係密切，希特拉死後接任德國總統，納粹領導層IQ第三高

戰爭前，鄧尼茨相信大規模既通商破壞戰，可以令其中一個假想敵——英國元氣大傷，透過破壞敵人既海上補給線，阻止戰略物資既運送，而英國絕大部分既物資正正係依靠海外殖民地入口，但英國皇家海軍擁有世上最強既艦隊，海上攔截非常困難，而潛艇就滿足到德國既需要，一黎潛艇成本比水上艦艇低，二黎係水下攻擊既風險低好多

隨住潛艇相關既技術日漸成熟，鄧尼茨主張，德國海軍應該集中資源建立龐大既潛艇艦隊，以集結潛艇攻擊艦艇，但佢既諗法同當時海軍總司令雷德爾背道而馳，雷德爾主張重建德國海上艦隊既「Z計劃」，但成本高昂，需時又長，預計到1945年先會完成

1939年戰爭爆發，德國海軍完全意料不及，本來係預計等待Z計劃完成後先開戰，結果水上艦隊都未建成，潛艇數量又唔多，面對英法既艦合艦隊，德國海軍： ，比盟軍封鎖住北海，鄧尼茨只可以嘗試突圍，直至1940年7月法國戰敗，德國潛艇終於可以利用法國海軍基地，部署係大西洋，往後既幾個月，皇家海軍對德國潛艇束手無策，3個月被擊沈149萬噸物資

1941年初，德國新型潛艇服役，就算英國反潛技術有所進步，但依然有好大損失。呢個時候，美國總統羅斯福簽署租借法案，美國開始運送物資比英國，由美國海軍護航，希特拉為免美國參戰，下令唔可以攻擊美國艦隻。但到1941年12月，希特拉跟隨盟友日本，向美國宣戰，鄧尼茨指揮潛艇攻擊美國東岸船隻，美國因初期反潛準備不足而損失慘重。1942年底，潛艇產量進一步增加，鄧尼茨終於可以將狼群戰術發揮到極致，亦都係狼群時術既高潮，令英國燃料補給出現短缺

1943年，隨住海上艦隊挫敗連連，希特拉解除雷德爾既職務，由鄧尼茨接任海軍總司令，並升為海軍元帥，但隨住盟軍反潛作戰逐漸成熟，德國潛艇既損失愈黎愈多，後來更因潛艇數量不足而要放棄狼群戰術，德國海軍逐漸淡出大西洋海戰。1945年5月，希特拉自殺，由於唔少納粹高層被撤職同踢出納粹黨，所以委任鄧尼茨做接班人，出任總統，最後鄧尼茨委派代表向盟軍無條件投降

我盡量寫好啲，唔好意思呀巴打

axis要打晒美國蘇聯英國中國....

Hi

中國就不要提了

中國將軍都唔差 白崇希 孫立人都勁

留名學習

唔係呀 我意思係我唔熟識咁多戰線
例如東線西線北非之類個d
可以既話可以講下

Ok 我會寫清晰啲

隆美爾一生真係好有傳奇色彩, 份人愛老婆顧家, 有軍事才華, 北非戰場以少勝多打到有優勢嘅盟軍一仆一碌, 有自己原則以人道精神對待戰俘, 到最後被當初一手提拔自己嘅人親手下令處死, 就連敵人都非常尊敬, 推崇
簡直就係男人浪漫

白崇禧咪即係白先勇個老豆！？

留個靚名等聽故仔

留名
好鍾意聽二戰嘅野

孫立人算唔算悲劇人物

行外人指揮行內人只是死路一條，去到邊都係

睇返一d 歷史學家講，希特拉其實係一直避免拉美國入來打，就算美國幫盟軍幫到對德國好不利都係。反而係美國後期見戰事形勢扭轉，一直想借機入來就真。

所以當希特拉知道日本炸珍珠港同美國宣戰個下，佢其實係嬲到飛起，因為基於軸心國，美國同日本宣戰等同於好快會同德國宣戰（美國一早想參戰）。

所以希特拉先迫於無奈同美國宣戰，希望把握少少先機先打沉係歐洲未有支援既薄弱美軍勢力，減少d 威脅（不過美國生產力真係太屈機 )

所以唔係希特拉弱智突然走去搞美國，而係迫於無奈要去打美國

Hugo Boss

🙇🏻留名

中國根本俾人撳住嚟砌
好聽d就叫空間換取時間，但事實上沿海全部比人搶晒，得返內陸省份
所以好多人話日本人服美國人唔服你中國人就係咁解

雖然唔係德國人，但其實大家對朱可夫有咩睇法，睇過下本書話佢其實唔勁，有壓倒性優勢先敢打

應該係講北非戰役fake英軍個招

有錯請指正

德國嘅軍事真係好優秀

其實當時英國最差嘅時候係幾乎冇曬糧食 首都又俾人炸到爛曬，但佢地就係唔投降，德國打唔到過去所以都冇計 唯有等佢地投降

點解德國打唔到過去 水軍問題

Miracle weapon

德國水面艦隊太垃圾

水軍黎講 二戰邊幾個將領最強
艾森豪？南雲忠一有無一席

呢班人屬於軍事史好少中學會教

呢隻game唔課金/破解根本玩唔到至少用唔到manstein
,後期出撚埋外星人

之前睇過一個節目講英國戰時有個計劃係派2個狙擊手空降去希特拉別墅到暗殺佢

最後英國覺得留希特拉一命對納粹德國仲大傷害先放棄左

7. Fedor von Bock 博克

陸軍元帥，資深指揮官，資歷僅次於倫德施泰特，對於政治漠不關心，亦係唯一一位被盟軍擊斃既德國元帥

1933年，希特拉上台後致力推動擴軍政策，雖然博克唔認同納粹黨既所作所為，但好歡迎德國重新武裝，博克出任集團軍司令，參與左重建德國軍事力量既工作，1939年波蘭戰役中，指揮北方集團軍

1940年被任命為B集團軍司令，原本係入侵法國中「黃色行動」既進攻主力，博克亦因為此計劃同一戰中既「施里芬計劃」(失敗收場）太相似而作出批評，後來陸軍司令部採用「曼斯坦因」計劃，B集團軍轉為輔助角色，攻佔荷蘭同比利時，吸引盟軍主力北上，博克一方面支持新方案，但又對自己擔當次要任務感到不悅。後來希特拉停止進攻敦克爾克，博克曾經激烈反對，隨後指揮軍隊南下清理剩餘既法軍，7月晉升為元帥

陸軍司令部曾經想將博克免職，因為佢曾多次批評西線作戰，亦因為佢冷漠傲慢，令下屬對佢產生不滿，後來被希特拉阻止，並向博克透露發動入侵蘇聯既意圖，希望博克帶軍擔當決定性既角色。1941年博克出任中央集團軍司令，佢建議要集中資源進攻莫斯科（蘇聯既交通、政經中心），唔應該浪費資源係次要目標上，特別係列寧格勒，但意見不獲接納

1941年6月巴巴羅薩行動展開，蘇德戰爭爆發，中央集團軍向莫斯科進攻，一共48個師、超過100萬士兵聽命於博克元帥，進攻行動迅速，到8月初已經攻佔明斯克、斯摩棱斯克兩座具戰略價值既城市，重創蘇聯西部方面軍，消滅或俘虜超過100萬人，打算稍作休頓、等待進攻莫斯科之際，希特拉突然要求博克調派軍隊南下支援攻佔基輔，博克、古德里安、霍特等人都作出反對，但不獲理會，最終古德里安被調南下，要到9月底先攻下基輔

10月，中央集團軍發動「颱風行動」進攻莫斯科，博克得到左增援，指揮78個師總共近200萬人，不過大雨同風雪阻礙左德軍既推進，冬天裝備不足，傷亡日漸增加，博克期間多次不滿陸軍司令部亂落命令，更直斥希特拉係令德軍陷入困境既元兇，12月初德軍已經無力再進攻，博克下令撤退，無耐比希特拉以「因病需休養」既理由，將博克撤職

但博克仍然係希特拉既愛將，1942年1月接任南方集團軍司令，希特拉亦將目標放係蘇聯南部，包括高加索地區既石油，博克因而獲得大量增援。南方集團軍於6月底發動「藍色行動」，分別進攻高加索地區及史達林格勒，但博克已經厭倦希特拉多次干預前線行動，又胡亂調任將領，於7月中博克自行請辭，淡出45年軍事生涯。1945年5月德國戰敗前夕，搭車既時候被英國戰機掃射，翌日過身

博克補圖

成日唔記得放圖

樓主講埋軍隊階級啦

個個都元帥又司令

仲有Gestapo

保盧斯應該係第一個投降既元帥

姐想知軍隊點分軍銜？
Gestapo 我唔熟就無謂獻醜

希特拉升佢就係唔想佢投降

係呀巴打，黎緊都會寫
但希特拉升佢做元帥都係想佢自盡

山本五十六、尼米茲算係最頂級，南雲忠一主要問題係太保守，而且成日舉棋不定，不過都算係出色既海將

曼斯坦班馬救佢
佢想配合曼斯坦突圍
希特拉唔俾
圍到彈盡糧絕就升佢做元帥
希特拉: you know what I mean
保盧斯唔show佢走去投降

莫德爾一句德國元帥唔會投降就自盡

其實蘇聯軍隊能力點樣
係咪數量同佢背後嘅工業生產能力先係佢嘅主因?
單兵作戰能力係咪麻麻

Starke Beiträge

德國真係好勁 佔領歐洲 之後一直打 連年征戰 如果佢唔出手干涉軍部應該成個二戰可能有唔同既結局

紙坦克好似北非英軍都有用過黎撚意粉，唔知韋維爾定邊個諾曼弟係吹氣膠坦，仲有蒙馬替身

10日登陸100萬人 德國咩野都無做俾佢登陸咁制？

因為盟軍係咁玩野令到德軍唔知盟軍揀左邊到登陸咁

英國連死屍都出埋扮係OFFICER 拎住第2個沙灘張地圖

死屍出黎扮？

盟軍有強大海空火力支援，而且登陸部隊規模太大，德軍又錯估盟軍既登陸地點，一成功建立橋頭堡，後續部隊同補給就可以源源不絕咁送上岸

而下內容黎自wiki

蘇聯:

面對有備而來的德軍，蘇軍猝不及防，蘇聯政府雖然採取緊急措施，把前沿軍區改為方面軍，成立了蘇軍統帥部，但由於大量工作未能搶在戰爭爆發之前就緒，因而在戰爭開始時嚴重失利，由於蘇軍裝備陳舊、指揮人員素質較差、對敵主攻方向判斷失誤等原因，致使戰爭初期，便有28個師被全殲、70個師人員武器損失過半。據戰後西方公佈的統計資料，在蘇德戰爭的頭18天，蘇聯損失2,000列火車的軍火、3,000門大炮、2,000架飛機、1,500輛坦克、300,000名蘇軍被德軍俘虜。

但喺莫斯科戰役:

德軍陸軍兵分3路在沿途突破蘇軍的防禦線後逐步向莫斯科挺近，但是最猛烈的進攻遇到了最頑強的抵抗，進入10月2日之後莫斯科戰役正式打響，但此時蘇聯進入了秋冬時節，而這對蘇軍則非常有利。11月7日冒着德軍的炮火，史太林堅持在紅場舉行紀念十月革命勝利24周年的閱兵式，閱兵式後的蘇軍直接開赴前線。經過浴血奮戰，蘇軍憑藉極其堅強的抵抗和熟悉的自然條件，蘇軍最終頂住了德軍進攻

蘇聯嘅冬天製造左好強嘅地利條件

應該係話搵死屍扮officer 手持機密文件

你呢d資料表示蘇聯其實係勁過德軍 只不過俾人偷襲 前期嚴重失利？如果無冬天應該可以打再耐d?定一定攻得入莫斯科？蘇聯既軍事回復力勁到俾人炸左咁多軍事單位物資都仲可以頂到 表示蘇聯好勁？

好奇想問下邊分果個軍人會唔會比人起訴？
定係戰敗左就會比人起訴？
侵略人果個打贏左既話比人侵略果個可唔可以起訴返人？？

Jasper Maskelyne？

成王敗寇

會睇返你戰爭時候犯過既戰爭罪行，嚴重既會被列為戰犯，例如戈林被判左絞刑，因為佢除左係納粹核心人物，亦都直接參與左種族滅絕計劃；而罪名輕既例如古德里安，因為佢無虐殺戰俘同傷害平民，只係判左3年監禁

我覺得蘇聯係多人 同埋領土遼闊 而且天氣環境對熟悉嚴冬環境嘅蘇聯軍有利 但如果就咁睇人員質素 蘇聯嘅軍隊無論裝備/訓練/軍官指揮嘅水平 都喺德國之下 我自己都唔太識 希望有人補充下

9頁都仲未有 Walter Model

地利係好重要，當年蘇聯先剛剛打完冬戰爭學完野，你去睇返冬戰爭，
當時蘇聯就係無準備打芬蘭，結果蘇聯兵力和武器多芬蘭好多仍然被芬蘭打到七彩。

大清洗後既軍官斷層我諗都係因素，搞到初期前線無人lead到

好多人都覺得希特拉阻住成個德國
其實係戰略大方向上佢下既決定唔差
戰術上差d但未去到致命
例如巴巴羅薩計劃係太理想 但唔等於侵蘇係傻
蘇聯打完芬蘭 開始訓醒左
開始換緊裝 部分大清洗既人返去原位
德國果陣唔打 只會更難打

約德爾簽左份可以就地處決蘇聯政委既命令
所以蘇聯要佢死

講起二戰既德軍，巴打都有介紹過倫德施泰德同隆美爾兩位名將。
而呢兩位名將對裝甲兵既應用有兩種截然不同既取態，唔知各位又點睇?

事源係建造大西洋壁疊既途中，兩位對於裝甲應用觀點好唔同。

<from wiki>
以倫得斯特為首的前東線軍官主張集中裝甲師，在盟軍登陸進行縱深作戰時集中消滅，主要是由於裝甲師數量極為不足，分散防禦只會更加浪費，即進行「機動防禦」；但隆美爾認為德軍兵力不足，主張將裝甲兵力分散於攤頭前不遠處，因為一旦盟軍登陸成功德軍必敗無疑，除非讓登陸兵力消滅在沙灘上，且若在敵方登陸後再進行機動防禦，基於北非作戰的經驗，在盟軍擁有制空權下是極為不易的。

最後兩邊爭議不下，(無記錯)希特拉決定用一個折衷既方法，即係一半既裝甲放係灘頭，一半留係後方做機動防禦。結果緊係兩頭唔到岸。

各位覺得邊方面既用法可取d? 定係其實用邊個方法都係死，因為當時完全無制空權。

Any Dunkirk ?

其實日德個死穴位唔係情報嘅密碼俾人破解左咩
變左軍力佈署喺盟軍嘅掌握底下

解密一定要講圖靈

入便有講德軍既Enigma Code同埋圖靈點解密

normandy 成功主要引到德軍主力去左其他沙灘

當然係打贏個個話事

魯爾包圍網

華
指揮巴格拉基昂行動吊打德軍既華西里夫斯基寸過朱可夫,大意話係佢打仗兵力十倍於敵,先有付出3倍於敵損失既慘勝

隆美爾試過指揮3萬人被4000自由法國兵吊打

之後既庫爾蘭包圍戰，蘇聯十比一兵力優勢都食唔到

打挪威已經沉咗全國海軍一半驅逐艦

記錯邊，自隊

艾森豪係陸軍出身
當年海軍陸戰隊提議用佢地既f4u炸德國v2基地
艾森豪就話佢唔會俾海軍陸戰隊出現係歐洲

戰術上黎講三川軍一應該有一席之位。
帶第8艦隊以夜戰無損擊滅美澳聯合艦隊,交換比1:20

仲有Elizebeth Smith Friedman都係在解碼上有不少貢獻，不過主要在針對南美既軸心間碟網但最後俾FBI攞了彩，自己建立既功業成為了政府機密，去到2000 年左右先解密

十比一就太多啦,德軍庫爾蘭大約一開始約30萬人,後來戰鬥減員同一部分撤離後大約20萬。蘇聯既波羅的海第1方面軍最多40-50萬人,而且仲被分左部分兵力打東普魯士(參照1945年1月,蘇聯出動白俄第1,第2方面軍,部分波羅的海第1方面軍加上獨立海軍步兵軍先湊出167萬人)

想問吓蘇聯海軍步兵係二戰有無t-34?

下一個係Walter Model 莫德爾
今晚出

無.定位係特殊輕步兵,只有炮兵營,迫擊炮營各1。如戰鬥力最強既255th Bri.都只係1個陸戰隊營+2個水兵上陸營組成。
基本上係得美帝先玩得起普通步兵師有獨立坦克部隊

英國皇家海軍陸戰隊係二戰有m4同克倫威爾， 所以想問吓相似定位既蘇聯海軍陸戰隊有無同級裝備

8. Walter Model 莫德爾

陸軍元帥，防禦戰大師，又稱「希特拉既救火員」，希特拉稱佢做「東線既救星」，多次成功阻擋蘇軍進攻，1942年底係「火星行動」入面大敗蘇聯名將朱可夫，德國陸軍既後起之秀

二戰爆發後，莫德爾先後係波蘭戰役同法國戰役入面，擔任第4軍同第16軍既參謀長，要到1940年底，先首次獲派指揮職務，成為第3裝甲師師長

1941年蘇德戰爭爆發，第3裝甲師分配到中央集團軍、古德里安既第2裝甲集團，經過基輔戰役之後因表現出色，晉升為中將及指揮第41裝甲軍，莫德爾經常會走訪戰線同鼓勵下部，令佢受到唔少士兵都愛戴。12月初第41裝甲軍離莫斯科得返35公里，但因為氣溫再度急降至零下20度，進攻被迫取消，無耐蘇軍發動反攻，莫德爾指揮左撤退既行動

1942年初接手第9軍團既指揮權，負責防守熱澤夫一帶既防線，以集中火炮火力、建立多防線、分散裝甲部隊等既防禦方式，成功建立穩固既防線，由1942年1月到1943年3月，擋下4次蘇軍既大規模反攻，史稱「熱澤夫戰役」，合共損失超過60萬人，其中1942年底，蘇聯「戰神」朱可夫發起「火星行動」，140萬既龐大軍隊中超過70萬人傷亡，為朱可夫畢生最大既挫敗，蘇聯為保朱可夫既名聲，呢場戰役甚至被官方刻意隱瞞，西方國家有一段長時間對呢場戰役毫不知情，1943年3月莫德爾為左節省兵力同縮短戰線，從熱澤夫突出部撤退

1943年7月，莫德爾參與左庫斯克會戰，事前佢並唔主張發動進攻，佢指揮第9軍團向南進攻，而曼斯坦因同霍特就向北進攻，但莫德爾遇到較頑強既抵抗，開戰後第5日因第9軍團損失慘重，就再無力發起進攻，轉入防守，靠住縮短防線同撤退，得以避免被圍剿既危機，到9月底被撤職

1944年1月接任東線北方集團軍司令，採用新既防禦策略，「敵人一黎，我地就後退，當中以防禦消耗敵人，等到援軍一到就反攻」，呢個諗法得到希特拉支持，可以以較少既傷亡黎消耗對手，又可以穩住防線，同年3年升為元帥，6月接任中央集團軍司令，呢個時候蘇軍正發動「巴格拉基昂行動」，大規模進攻白俄羅斯，中央集團軍面臨被擊潰既危機，雖然莫德爾計劃比部分軍隊撤退同突圍，但被希特拉拒絕，莫德爾可以做到既野已經唔多，8月蘇聯收復大部分戰前土地，德國係兩個月既時間損失4分1既東線戰力

1944年8月，莫德爾被調去西線，出任德國西歐戰區、B集團軍司令，係「法萊茲包圍戰」中集團軍被包圍，莫德爾說服希特拉比第7軍團同第5裝甲軍團撤退，雖然放棄左唔少重型裝備同坦克，但總算保住大部分軍隊。希特拉亦要求莫德爾堅守巴黎，莫德爾咁樣回答：「可以呀，比多20萬人同幾個裝甲師我囉」意思係根本守唔住，莫德爾自動放棄巴黎，退到德國邊界。9月中，盟軍發起「市場花園行動」，意圖靠空降奪取重要橋樑，從而係年底前係萊茵河建立立足點，莫德爾隨即揮軍成功反擊，令盟軍企圖幻滅。12月德軍孤注一擲發動「突出部戰役」，莫德爾揮下既3個軍團初期對盟軍既突襲相當成功，但最後因為缺少彈藥、燃料、空中支援，行動失敗告終

1945年4月，B集團軍係魯爾地區被美軍包圍，希特拉下令唔可以投降或突圍，必須要堅守，經過多半個月既抵抗，莫德爾為免令更多士兵傷亡，唔想士兵繼續為即將戰敗既德國犧牲，決定解散B集團軍，自己亦因為曾犯下多項戰爭罪行而畏罪自殺

蘇聯海軍步兵算係臨時拼湊出黎既單位,同堂堂正正既陸戰隊都係有啲唔同,定位相似應該係納粹既空軍野戰師之類

單論交換比其實北線既莫德爾靠比例極大既步兵打出左比曼不群既裝甲部隊菁華高好多既交換比

SVT-40依支野蘇聯得海軍步兵用得掂

庫爾斯克莫德爾前進咗少少就停咗落黎, 損失當然少

好似話因為海軍步兵教育程度高過陸軍

北線真係唔知有咩用，隆美爾條北非戰線又係完全無戰略價值。

俾下屬殺左

列寧格勒都係工業重鎮黎既，而且係精神層面上，列寧格勒對俄國人心中既地位唔會低過莫斯科，曾經作為沙俄時期近二百年既首都，又係十月革命既起源地，希特拉想用黎打擊蘇聯人既心理

但我係都覺得莫斯科>>>>列寧格勒

聽啲台仔講包圍列寧格勒其實差唔多廢晒蘇聯蒸氣輪機生產力

史達林：無咪最多咪問美國人攞

巴打邊到睇返黎，我睇返資料都係寫佢自殺

睇台灣啲軍事論壇， 講德國二戰贏既方法
有台仔就話包圍列寧格勒之後， 蘇聯已經無晒蒸氣輪機生產力， 如果果時德國空軍係一支戰略空軍， 集中轟炸蘇聯發電廠有機會迫蘇聯投降

納粹德國

一場無勝算既戰鬥 下屬俾長官逼住戰鬥

兵仔唔殺佢再投降我唔信

所有不正常急病 自殺都好大機會係俾人殺

莫德爾係一個受下屬擁戴既將領，其他人我唔敢講啦，但莫德爾被下屬殺既機會就唔大，軍人都係聽上級既命令姐，士兵都會明白呢個道理，而且無從考證，唯有相信歷史既記載

德國知唔知道蘇聯既蒸氣輪機生產受影響
純粹問，第一次聽

就算受愛戴 到絕境既時候總會有人想唔死殺左佢而投降掛 咁多軍隊

上網查吓租借法案資料
發覺二戰果時美國提供咗991組蒸氣輪機畀蘇聯

德國根本無能力起戰略空軍，有就一早炸烏拉山

美國真係癲佬黎
二戰工業生產力=英+德+蘇

講唔講海軍 鄧尼茨

仲未計佢因戰爭關係 吸左幾多走難黎到嘅人材 e.g. Einstein 美國到而家有咁多一流學府同希特拉有莫大關係 因歐亞都亂晒 走到嘅都係勁人 而走梗係走去美國 其實香港某程度都受惠於戰爭時走難黎到嘅人材同人力

得幾十隻潛艇撚到英國死咁滯
如果一開始大力發展潛艇真係有機會餓死英國
希特拉死左要搵佢執手尾

第6頁寫左

鄧尼茨以佢個級別而言，下場算好好

thx
海軍冇乜機會殺平民

炸商船

炸商船要上對面隻船講要炸佢先可以炸

聽咗台仔個講法我一路無興趣查相關資料
有巴打問我查一查吓
發覺就算重點炸發電廠都好難搞

leon

發動戰爭 大屠殺呢d都唔關鄧尼茲事

會唔會講芬蘭點樣玩返蘇聯轉頭

睇左日本當初做咩咁傻走去炸珍珠港個POST

美國真係屈撚機

參戰後期個個月有aircraft carrier落水

仲有海量戰艦+戰機

會長！！

有人材，一戰淨落既工業生產力，資源豐厚，
地理位置優越，點打都打唔到入本土，周邊國家冇敵意
真係好屈機

9. Hermann Hoth 霍特

德國陸軍一級上將，著名裝甲戰專家

霍特雖然戰前係步兵師師長，但佢都好推崇「閃擊戰」，1939年既波蘭戰役同1940年既法國戰役，都係痛擊盟軍既時候發揮出色，於1940年7月升做一級上將，並受命指揮精銳既德國第3裝甲軍團

1941年蘇德戰爭爆發，霍特率領既第3裝甲軍團編入中央集團軍，同古德里安率領既第2裝甲軍團，共同成為中央集團軍既前鋒同主力，進攻既速度拍得住古德里安，兩人先後係明斯克、維捷布斯克、斯摩棱斯克完成3次既合圍，包圍並俘虜大批蘇聯紅軍，但霍特曾經批評古德里安無盡力完成包圍明斯克既行動，後者因為想繼續東進，只係派部分部隊參與合圍，主力就繼續東進。不過點都好，兩人既裝甲軍團都成為蘇聯紅軍聞風喪膽既可怕敵人，聲名大噪，10月調職至南方集團軍，接任第17集團軍司令，由莫斯科轉戰烏克蘭

1942年初，德軍陷入冬季危機，史達林趁紅軍係莫斯科戰役大勝，想食住個勢就下令各戰線進攻（同希特拉真係兩兄弟黎），朱可夫嘗試制止史達林但無成果，結果各戰線既進攻都失敗收場，其中霍特憑出色既防守戰術，令進擊既蘇聯紅軍受到毀滅性既打擊，亦消除左南方集團軍戰線崩潰既危機

1942年5月，南方集團軍展開夏季攻勢，霍特揮軍消滅蘇聯南部既紅軍主力，為進攻史達林格勒同高加索地區消除左大部分既障礙，6月接任德國第4裝甲軍團司令，係「藍色行動」入面，同第1裝甲軍團一齊支援德國第6軍團攻佔史達林格勒。11月，紅軍發動「天王星行動」反攻，110萬紅軍對德軍補給線發起強攻，切斷並包圍德國第6軍團，當時南方集團軍司令曼斯坦因元帥發動「冬季風暴作戰」，指令霍特帶領第4裝甲軍團前往救援，初時攻勢相當凌厲，一度距離史達林格勒只有40公里，但隨住蘇聯派出大量增援，嚴寒亦令德軍相當狼狽而被迫撤退，最後突圍行動失敗，第6軍團投降

1943年7月既「庫斯克會戰」，將霍特推向軍事生涯既顛峰，佢率領既第4裝甲軍團創下最大編制坦克部隊數量既世界紀錄，跟隨曼斯坦因由南向北進攻，而北線就由莫德爾向南進攻，霍特既部隊擊潰紅軍，但因為北線進攻受到猛烈抵抗，加上盟軍係西線意大利登陸，東線需要抽調部隊支援西線，德軍被迫從庫斯克突出部撤退。11月蘇聯進攻基輔，霍特係兵力嚴重不足既情況下守唔住基輔，希特拉認為霍特要為德軍既節節敗退負責，就解除後者既職位，一直以預備役既身份到戰爭結束

世4巴打留名

磁力王好似真係德國裔

學到唔少野 樓主加油，另外一問香港有無我的奮鬥嘅英文版？

不過好彩德國輸左 唔係成個歐洲得返德國人

多謝支持
英文版唔清楚，可以問下書局店員
巴打咁勁睇英文 覺得歷史既英文幾難
利申英文level2

反正而家歐洲都唔係歐洲人啦

得古帥得天下呀巴打
課金另計

上3聯個網好似得簡體

商務應該有繁中

香港冇乜人玩

商務唔會有

有我

正，留名

大眾有台灣譯既中文版

手殘打唔掂劇情
好想玩1950

有無人睇過

打打下就買到古德里安
有古德里安就路路通
加油

唔會 首先唔講希特拉死左之後局勢會點（佢冇接班人）同埋依據納粹嘅人種學 人種係分四級 最高級當然係北歐人種 負責做主子民族 然後係阿爾卑斯人種 地中海人種 第拿里人種 負責做助手 跟著就係斯拉夫人種 納粹認為斯拉夫人種係劣等人種 負責用嚟勞役 最後係猶太人種 要撲滅嘅寄生蟲

北歐人種係指長顱 金髮 藍眼 高大 白皙嘅日耳曼人 但金髮同藍眼都係遺傳學上嘅隱性基因 如果真係好似納稅咁刻意配種 N代之後只會產生類似近親繁殖嘅後果 就係畜養出「3B人種」金髮blond 藍眼blue eye 殘障behindert 同埋嚴格咁遵照呢個人種學定義 應該會有好多德國人要劃歸為阿爾卑斯人種

咩驚

世界征服者4 二戰戰棋game

睇Ian kershaw 本hitler la

傻啦 佢想做多d就會出事，懶個d先會做完就算

btw
今次係第1次講有興趣

精神時光屋
入咗去一日就唔見咗

有咩好野

唔打蘇聯全力打低英國搶地中海咪好
中東傾向又親德反英反蘇
冇左埃及補給線英國本土好快玩完

跟住係高加索北上包抄拎埋油田
同美國隔海稱王不是夢

拿破崙咪就係咁樣柒左

好正囉，唔該，唔好比佢停
其實蘇聯同德國打，同百幾年前拿破崙爭戰差唔多，一到冬天對方就陷入苦戰，兩個強國都攻唔入首都莫斯科

多謝支持
閒日要夜晚先得閒寫，盡力每晚寫1-2個
兩大歐陸霸主都令唔到兩個國家稱臣
英國同俄國

高汁post lm

樓主除咗德國之外仲熟啲咩國家

我本身都好鍾意睇2戰既德國同日本歷史，因為好有啟發性，當然唔係佢地好戰殘忍一面，而係一個國家點樣由谷底走出成為世界強國，有啲國家用幾百年都未必做到，但佢地用幾十年甚至十幾年時間就可以一躍而起，當中有啲野都好值得學習，但都要不忘記戰爭既慘痛教訓
英俄兩國本身各自就有一個好好既天然屏障
不過俄國/蘇聯雖然係贏取戰爭，但半後既代價實在太大，一係燒城或者死成上百萬人

可唔可以唔好用吊打依個匪語

出名既將領都睇過下資料，但唔熟

都係極端主義同軍國主義先較易做到，一般政權就難

拿破崙攻入左莫斯科啦

係 跟住好快被反攻

其實德軍戰機/坦克駕駛員都好傳奇
巴打會唔會講吓?

講起戰機就諗起斯圖卡啲聲

咁不如講埋日本啦

Marseille

非洲之星，擊墜數151架

死得好唔抵 唔係嘅話一定有更好嘅戰績

唔認識
不如巴打你開post講下

其實唔會
英美最惡就係你炸幾多我整幾多
而且大西洋海戰係科技既勝負

以個問題簡單講到
地中海果時就係英國控制緊，假設德國要打贏英國，目標就就只係係東地中海
而德國當年要攻打埃及既得兩邊行
行土耳其既蘇聯一定會反抗抵抗，就會發展成德蘇戰爭
結果就只可能由意大利控制既利比亞攻過去埃及

沙漠作戰最大問題就係你唔只係彈藥、武器、補給，甚至連基本既食物同水都要由意大利果邊整理好，之後船運過非洲

意大利果邊重有幾個大港口好似那不勒斯、塔蘭托用，但當年由軸心國控制北非港口卸載能力低下，初期得手中最大既的黎波里港，之後就有托布魯克港同班加西港都唔足夠
以個問題唔單單決定左軸心國可以係非洲大陸維持軍隊既最大數量，而且都限制著運輸船隊既規模
你少少地咁出運輸船隊就會比地中海艦隊食左，你一大支艦隊有埋護航出就燒油+個港口入唔到咁多船，結果拖慢成個運輸效率

但以個都唔係最大問題，最大問題係非洲大陸上的運輸距離太大，以個距離甚至比打蘇聯果時更慘烈
自己可以開google map睇，由當年德蘇邊界打到去莫斯科只係等於的由黎波里到班加西，班加西去到亞歷山大港多一倍距離
成段路隨左間中有少少鐵道之外全靠海岸公路通行

英國就話有個大規模既基地係埃及，但軸心國每次越打得前，個運輸距離就越大，加上港口越近埃及就越易比掌握制空權既英國空中戰力破壞

甚至咁講，中地中海既海空戰鬥、馬耳他有冇失守對戰局影響反而大，而係距離同補給線比英國咬死

3

其實仲有個可能性既
就係拉攏西班牙加入軸心國
就可以封鎖直布羅陀海峽
英國同地中海既聯繫就會被切斷
物資同裝備又可以經西班牙運去摩洛哥
希特拉成個二戰都游說緊
但係西班牙人醒呀
英美就睇中西班牙中立既重要性
就向西班牙提供經濟、食物等既援助
西班牙就出口裝備比軸心國
兩家茶禮食哂

莫德爾有無介紹

第11頁

10. Friedrich Wilhelm Ernst Paulus 保羅斯

德國陸軍元帥，於史達林格勒戰役成名，但係以失敗成名

1939年德國入侵波蘭及1940年既法國戰役入面，保羅斯擔任德國第10軍團參謀長波蘭戰役後第10軍團改名為第6軍團，憑佢既冷靜頭腦、善於出謀獻策既特點，深得佢既上司——賴歇瑙陸軍元帥既欣賞，法國戰役後升為中將，並係1940年9月擔任德國陸軍副總參謀長，主要負責軍隊組織、訓練、後勤支援等工作

1941年12月，德軍正係莫斯科城外敗退之際，保羅斯獲前上司賴歇瑙元帥推薦，出任第6軍團指揮官，派往東線作戰並編入南方集團軍。第一次出任前線指揮既保羅斯一直好期待類似既職務，1942年1月升為上將，5月第6軍團係哈爾科夫包圍及俘虜20萬蘇聯紅軍。

7月，第6軍團編入B集團軍，本來係負責掩護A集團軍南下進攻高加索地區及奪取油田既左翼，但後來希特拉改變主意，要B集團軍攻下埋史達林格勒，但因為希特拉將補給優先比A集團軍，B集團軍包括保羅斯既第6軍團，時不時都有出現補給短缺，導致推進緩慢，即使係咁，第6軍團仍然係8月底抵達史達林格勒，開始同蘇軍展開激烈既街巷戰，9月底控制城市大部分地方，並抵達伏爾加河西岸，但付出左好大既傷亡，亦都忽略左戰線拉得太長既問題

11月初，保羅斯發動最後一波進攻，希望趕係冬天前佔領全市，但蘇軍靠源源不絕既援軍穩住局面，11月中蘇聯發動「天王星行動」，110萬蘇軍從南北兩面夾擊第6軍團後方既戰線，數日後包圍德國第6軍團。保羅斯同下屬開會後，初時都決定服從希特拉既命令，繼續堅守，但隨住局勢日趨惡化，加上德國空軍空投既補給比預期少得多，保羅斯認為必須盡快突圍，曾經致電希特拉要求批准突圍行動，但希特拉依然要求保羅斯堅守陣地，後者無奈選擇服從

12月中，緊急組建而成既頓河集團軍開始救援行動，由曼斯坦因負責指揮，下令以霍特既第4裝甲軍團為核心，向史達林格勒突圍，12月底只距離史達林格勒40公里，曼斯坦因要求保羅斯配合突圍，但後者以燃料不足、希特拉未有下令突圍既理由而拒絕，隨住蘇聯陸續增援，救援行動被逼中止，而第6軍團既命運亦塵埃落定

1943年1月，蘇軍勸降不果之後發起進攻，第6軍團既防線崩潰，1月底保羅斯再向希特拉要求投降，後者再次拒絕，31日希特拉晉升佢做元帥，由於德國歷史上未曾有元帥投降，希特拉暗示保羅斯一係戰死，一係自殺，但保羅斯話：「既然我係德國元帥，就唔洗理一個奧地利下士唔洗估啦係講緊你呀希特拉既指令」同日向蘇軍投降，史達林格勒戰役結束

好似話約德爾之後下一任OKW作戰部長會係保盧斯
到紐倫堡嗰陣保盧斯就篤約德爾出黎

奧地利下士

芬蘭個曼納海姆元師都咁講過

保羅斯後來投共去咗東德

所以隆美爾打得越勁反而搶左東線資源。

搶左東線資源一回事
最大問題係運輸汽車同補給線唔夠
德國如果用托布魯克或者更前線既港口，就會入左埃及為基地比皇家空軍既打擊之下

隆美爾41年係試過要求將運輸船送去托布魯克港，結果損失多左3-4倍
意大利海軍真係理撚得隆美爾死，唔想比皇家空軍炸到傻而用返班加西同的黎波里，咁要多幾個星期先可以將補給送到前線，個運輸距離又長到忍受唔到

BTW，純粹計保障補給既運輸車黎講，非洲軍團擁有既數量係遠比東線同等既軍團多

多啲人讀歷史好事嚟，次次我同班fd講歷史都俾人話騎呢，講時事同從政嘅人一定要貫通世界歷史

的確唔容易,完全靠經驗同個人技術碾壓,1941年德軍戰車性能已經全面落後蘇聯,P6D比一架kv2擋路48小時,連運88炮上黎打都比人用榴彈炮反殺

1)西班牙打完內戰理撚得你死，如果軸心國等同比人威脅成個海岸線，食兩家茶禮好過
2)摩洛哥當年係法國手下，法國果時唔會咁易比德國用北非殖民地既港口

當時德國坦克咁勁主要係組織能力
全部坦克都有無線電，蘇聯重係用緊旗語

Montgomery:
第一代阿拉曼的蒙哥馬利子爵伯納德·勞·蒙哥馬利(又名伯納德 蒙哥馬利)，KG，GCB，DSO，PC（Bernard Law Montgomery, 1st Viscount Montgomery of Alamein，1887年11月17日－1976年3月24日），英國陸軍元帥，第二次世界大戰中著名的軍事指揮官。1887年11月17日出生在倫敦肯寧頓區聖馬克教區的牧師家庭。1901年14歲時才正式上學，文化課成績極差，但體育成績極好。

巴頓:
進入西點後，巴頓很輕鬆地適應了日常的學習和訓練[3]:20。但由於學術方面成績實在太差，數學都沒能及格，以致第一年就不得不留級[4]:7。巴頓利用整個暑假進行學習，返校後學術成績表現出了明顯的改善。在他之後的學院生活中，巴頓在軍事訓練上較為擅長，學術成績則保持在平均水平。大三時他成為軍士長，大四則成為副官。他還加入了美式足球隊，但由於手臂反覆受傷而多次退出，於是他開始朝劍擊和田徑項目努力[3]:21-23，並很快成為校內最優秀的劍手之一[2]:19。巴頓在103名學員中以第46名的成績畢業[3]:24，他於1909年6月11日被授予美國騎兵隊少尉軍銜[1]:58, 131。

隆美爾：
父親在年輕時曾於砲兵部隊服役過，但除此之外隆美爾家就無與軍方有任何關係，也未有與其相關的親戚[14]。此外也因為隆美爾家族教育市民的階級出身，在看重貴族出身的德意志帝國陸軍中十分不利[15]。1898年，隆美爾父親成為了阿倫文科中學的校長[10][16][17]，全家也因此搬到阿倫。由於阿倫沒有小學，隆美爾在進入中學就讀前必須先由家庭教師來授課[16]。1900年進入由父親所管理的中學就讀[16]，起初隆美爾在校表現不佳[13][16]、散漫而懶惰[13][16][註 1]，是個對於運動和讀書都沒有興趣的孩子。到了10多歲後隆美爾突發上進[13][16]，尤其是數學這科的成績變好，且對體育活動也開始關心[16][18][19]。隆美爾特別對飛機起了興趣，14歲時與朋友共同做了一個與實體大小相同的滑翔機[9][14][16][20]，雖然最後沒有成功飛起，但以1906年歐洲才有了能以自身動力飛行的飛機來說，當時隆美爾的作品已算是小有成就[9]。

隆美爾希望成為飛機工程師，但遭到父親的反對，後者希望其能加入符騰堡王國的軍隊[9][21]，但隆美爾本人卻對軍事生涯沒有興趣[12][20]。

艾森豪：
美國陸軍五星上將、第34任總統，出生於美國得克薩斯州一貧寒工人家庭。
1915年，艾森豪威爾以名列第61（全班164名學員）的中等成績畢業於西點軍校。
在西點的四年里，聰慧的艾森豪威爾學習不甚刻苦，以致學習成績平平，操行成績很差，常常違反校規，受過幾次記過處分。但他的球藝超群，是西點足球隊里最好的中鋒。

quoted from wiki and 簡書

軍事天才係咪啲成績唔高但體育成日拎A啲人
咁香港係咪埋沒左好多軍事天才

做得軍人體格點都有返咁上下。

但中國古代好多文人帶兵。

支那垃圾就唔講啦
根本傳統教育對啲活躍人士就好唔分平
呢班軍人啲思維好明顯跳脫好多
你睇佢地帶兵個啲戰術下下打到人一仆一錄

棄筆從戎
而家嘅香港學校大部分只係為左訓練出班為左有錢人嘅打工仔
戰爭時期最top嗰啲人點會走去讀bba 最多係去軍校
香港人唔洗服兵役對個人黎講可能係好事
但軍隊應該係最可以令大家鍛鍊出團結精神嘅訓練

而家冇個degree連軍官都冇你得做

我以為虎式一路都叫勁tim

元首既動物園係因為t-34衝擊先開始研發既
要搞清時序

想問吓英軍Education for Promotion Certificate（EPC）、EPC Advanced Level（EPCA）依啲讀完再考試可以考軍官既course算唔算degree
(依家英軍好似改咗制,唔知仲有無依啲course )

好似話佢驚一輕易撤退就會變潰敗，所以成日要佢地死守，又唔諗返曼斯坦因個場防守反擊戰

曼斯坦因只識打順風仗？

44年冇晒班勁既將領
一係唔撈一係炒魷
佢都獨力難支

其實虎式同T-34衝擊無咩關係
豹式就係

輕輕一推

虎式係打防守戰先咁強勢

11. Albert Kesselring 凱塞林

德國空軍元帥，被認為係德國最具能力既將領之一，亦係德國將領最受歡迎既一位

凱塞林係1933年前一直係陸軍服役，即使佢唔情願離開陸軍，但之後都係被調任至德國航空部，參與左航空工業既發展，為日後重建德國空軍鋪路，順帶一提，凱塞林其實未學過任何航空知識，調任後為左管理飛行員，佢認為需要學識第一手既航空知識，所以1933先第一次學飛行，並堅持每星期飛行3-4次，一直維持呢個習慣至1945年。而凱塞林同大多陸軍將領既諗法一樣，對空軍既睇法傾向於「輔助陸軍進行戰術支援」

凱塞林累積好航空兵既經驗之後，1938年晉升為上將，1939年波蘭戰役，凱塞林負責指揮第1航空隊，並支援博克上將既北方集團軍，多次配合後者既行動。1940年法國戰役前夕，本來凱塞林係駐守波蘭，但因第2航空隊既飛機意外迫降比利時，將德國入侵西線既計劃曝光，空軍司令戈林解除左第2航空隊既司令，並由凱塞林接任，再次支援博克上將既B集團軍。5月初戰事開始，凱塞林既空軍先後轟炸、空降荷蘭同比利時既機場、城市，亦配合陸軍攻勢作出支援，5月底係敦克爾克圍困盟軍，但陸軍竟然停止進攻，凱塞林突然要獨自肩負起空襲盟軍既任務，受制於英國皇家空軍同天氣影響，結果比大部分盟空成功撤退返英國，但都掩蓋唔到凱塞林於西線戰役既出色表現，7月獲升為空軍元帥

法國戰役結束之後，凱塞林既第2航空隊成為空襲英國既主力，正係皇家空軍崩潰之際，一架迷航既英國轟炸機誤炸左柏林，希特拉隨即下令轟炸倫敦，比左皇家空軍喘息既機會，隨住德國轟炸機損失漸多，凱塞林已經無力繼續空襲，入侵英國既「海獅行動」被逼無限期延遲

1941年6月，凱塞林既第2航空隊調往波蘭，準備支援「巴巴羅薩行動」，入侵蘇聯，再次支援博克既中央集團軍基友 ，分別只係兩人已經成為陸軍同空軍元帥，凱塞林既目標好明確，先打擊蘇聯空軍基地、機場、戰機等，奪取好制空權後，再配合陸軍打擊蘇軍地面部隊，凱塞林既第2航空隊擁有1000架飛機，係當時德國空軍3分之1既兵力，凱塞林開戰後一星期後，估計已經擊毀2500架蘇聯飛機，但空軍總司令戈林唔信，叫人再點算一次，最後發現凱塞林已經低估左數目 係奪取左制空權之後，就開始大舉空襲蘇軍地面部隊，空軍出色既表現得到陸軍既充分信任，10月德軍展開「颱風行動」進攻莫斯科，凱塞林對莫斯科發動轟炸，但面對惡劣既天氣、蘇聯空軍既反擊、密集既防空火力等，轟炸既成效甚微，而且損失慘重，凱塞林為鼓勵部下同諗辦法增加轟炸成效，幾次親自上陣轟炸莫斯科

1941年11月，凱塞林調任南方戰區總司令，負責德國於地中海、北非既作戰，包括隆美爾既北非軍團，特別係保障地中海既補給線，以空中掩護為船隊開路，令非洲軍團補給量大大增加。雖然凱塞林認為隆美爾係一名偉大既將軍，但認為後者太衝動，往往唔顧後勤同補給，而且太情緒化，凱塞林曾反對隆美爾急於進攻埃及，後來都證明前者既觀點係正確，德軍係第一次阿拉曼戰役落敗之後就一去不返

1942年11月，盟軍發動「火炬行動」登陸北非，但凱塞林成功拖住盟軍既進攻，盟軍最後比預定用多半年既時間，先完全控制到北非，亦將盟軍本來計劃係1943年登陸法國延後至1944年，1943年中，盟軍進攻意大利西西里島，凱塞林知道德軍只能夠拖延時間，對面盡佔海陸海優勢既盟軍，佢憑住出色既三軍協同作戰，成功拖延時間之餘，亦將大部分物資同部隊安全撤出西西里島

1943年9月，意大利退出戰爭，德軍軍事佔領意大利並抵抗盟軍既進攻，凱塞林繼續拖延時間，希特拉亦認同佢既表現，結果一拖就拖左一年，將盟軍限制係意大利，多次守住盟軍既攻擊，凱塞林於1944年10月意外被炸傷，至1945年1月先康復

凱塞林亦盡力保護意大利既文物同歷史遺產，包括保護多個具藝術歷史既城市，例如羅馬、佛羅倫斯等免受戰火破壞，又唔將歷史古蹟列作軍事用途，雖然盟軍為免風險，依然轟炸唔少古蹟同城市，但凱塞林既行為已經得到唔少人既認同

戰後凱塞林被指控，曾經係意大利屠殺意大利游擊隊同平民，但其實係由佢下屬既指示，凱塞林卻被判死刑，引起西方社會、特別係英國既反對聲音。多名盟軍將領、政界人物都為凱塞林求情，包括前英國首相邱吉爾及係意大利既對手——亞歷山大陸軍元帥，亞歷山大稱凱塞林係「能力高而且光明正大既對手」，後來改判終生監禁，最後因病提早獲釋

好似愈寫愈長

好事黎，樓主繼續

最大烏點應該係佢43年尾帶最人強馬壯既南方集團軍群打得好肉酸,處處誤判蘇軍攻勢,比蘇軍輕易強渡第聶伯河而損失甚少(傷亡26萬),而同期莫德爾面對由蘇軍最強部隊發起既庫圖佐夫攻勢,不但以少勝多,而仲令蘇軍大量放血(傷亡45萬)

講左佢未 ：
Friedrich Wilhelm Ernst Paulus

保盧斯一度向希特拉要求允許投降蘇聯，以拯救麾下將士的性命。希特拉不但不應允，反而將保盧斯晉升為「德意志陸軍元帥」，德國史上從來沒有元帥投降，希特拉暗示保盧斯戰鬥到死或者自殺。保盧斯選擇生存，並在1943年1月31日向蘇軍投降，他表示：「既然升我為德國元帥，我就沒有必要為了那個奧地利的下士（希特拉）自殺」。

笑左

其實唔係應該話佢係巴伐利亞下士咩 希特拉加入嘅係巴伐利亞陸軍喎

14頁

因為佢係奧地利人
而另一個名係巴伐利亞下士
兩個叫法都有人叫

德國出咁多名將
反而英國由頭打到落尾都淨係出左個蒙哥

不列顛之戰有道丁
仲有呢個痴線佬

倫徳斯特會唔會講下

其實希特拉邱吉爾羅斯福呢啲人係咪唔識打仗嘅人 但算係精神領袖

第5頁

始終都係一國最高領袖
佢地對軍事都要有一定認識
但唔應該過分干涉軍隊既決策

戰爭既野，就留返比將領負責
始終佢地先係軍事既專家

可怕希好似對啲將軍指指點點
史太林更加清洗晒啲人
殺左個咩蘇聯拿破倫
朱可夫可以喺政治咁險惡嘅蘇聯留到咁耐都算好野

好睇 留名支持

你唔係講輸俾波蘭果個圖哈切夫斯基吓話

多謝支持

總參謀長黎架喎

小毛奇夠做過德國參謀總長啦

41年應該得4號短炮管？

虎式應該同kv-2呢d重戰車有關係？

Yes 42年之後四號換左長炮管就夠T34打

Kv2->虎式->Is2->虎王
好似係咁

古德林一早話要研究一種重戰車黎幫主力部隊開路, 不過係t-34衝擊之前個研發進度好慢
係t-34衝擊之後虎式個研發進度先加快

聽講有人講過事後睇如果攞哂所有生產坦克既資源生產四號個成果會更大

但我有樣野諗唔明。。咁到時見到d重戰車，咪又打唔入，要無鞋挽屐走？

定N架唔夠穿透力既除左用打斷履帶既方法外仲有其他措施可以實行？

講開打履帶 有個蘇聯車長負責美軍m4坦克
既車長憶述返佢地有方案打虎式 就係兩架m4
一架先打甩虎式履帶 跟住虎式會滑行一段小距離 亦即係會轉向 咁依個時候另一架m4就會繞過去打佢則甲 定唔知打佢屎忽既油箱 而當年佢地就係因為咁而成功打爆一部虎式 寫左落佢自己既回憶錄到

而且個車長憶述咁多次出擊 佢架m4被撃中大約會每次會有1至兩個成員死亡

而且佢都有揸過t34，t34 被擊中既話 經常會詢爆因爲t34比m4載多左彈 而且處理得無美軍咁好（大概係咁），所以逃走果時一定要遠離架t34
Sry一講坦克就講唔停 依d野我都係大概記得得

中3有教沙漠臭孤

豹式貴過長炮管四號10%左右, 虎式就貴過長炮管四號2倍
成本效益上應該生產豹式
古德林反對停產四號改為生產豹式係因為生產四號既工廠改為生產豹式要幾個月更換生產設備, 個幾個月德國坦克生產量會大減

仲有, bf109夠平過噴火, 德國又嬴到不列顛空戰咩

我記得唔係載多左彈 係炮彈裝藥美製冇蘇製塞咁多 就算殉爆都唔一定死

記錯 查番係著火都唔一定殉爆先啱

丘嘉爾係戰敗者的觀點比李德哈特插到佢pk

李德哈特係西洋世界軍事史都插到羅斯福反皮啦

丘吉爾當過兵
好長時間管過海軍

等等,西洋世界軍事史唔係富勒將軍寫架咩

就算一個國家處於戰爭時期 , 都要運作
而且仲要運作國內資源去運作戰場
點會係精神領袖咁簡單
當然如果戰爭時期死總統,對全國士氣打擊係極大

呢隻全名叫咩

羅斯福真係比人過分吹捧

二戰德國

一時搞亂咗二位英國軍事大師

波爾戰爭戰俘
佢搞出達達尼爾海峽戰役依次慘敗

富勒將軍認為要軸心無條件投降係益咗蘇聯
同埋美國務院班共碟係談判讓太多俾蘇聯, 搞到自由世界連最初打二戰既目標, 保衛波蘭都做唔到

Das Panzerlied

莫德爾

4號j係終戰前既簡化型， 同H型比簡化好多， 連炮塔動力系統都取消埋， 要用人手轉炮塔

咁仲要個炮塔黎做乜?

終於忍唔住

覺唔覺朱可夫俾人吹捧得好緊要
上面有人講左operation mars
諾門罕戰役有兵力同裝備優勢個交換比都係1:1咁上下

佢有佢嘅過人之處 但吹棒係一定有 政治因素

我上面都係問呢個問題 一路都覺得佢唔勁